搭輕鐵唔好再拍卡！！見到查飛一齊跑！！

出面啲人係唔會明，住屯元天既人係搭輕鐵一事上真係好誠實，呢種誠實係內化到成為本能，見到輕鐵閘機就想衝埋去拍。同埋黃衫人會隨機係多人流既站check八達通以及上車check。有啲人都會因為驚查飛而內化左拍卡習慣。（我不代表所有屯元天人）

我個人感覺係其實我地好多時唔覺輕鐵係黨鐵一部分，第一個原因係2007年兩鐵合併之前，輕鐵係屬於九鐵而唔係地鐵，第二個原因係輕鐵整個搭車系統都同地鐵東鐵唔同，佢係冇一個物理的閘。

而又基於有可能思維上輕鐵同港鐵分開，罷搭港鐵或跳閘等呼籲好可能係輕鐵上大家實行得冇咁徹底，甚至意識唔到應該逃票。另一方面，輕鐵以及黨鐵巴把持屯元天區內交通，幾乎所有巴士都係出出面，用來區內搭會好貴，完全罷搭好有難度。

我認為文宣應該多宣傳罷鐵要盡量罷埋輕鐵，同鼓勵人逃票，以及希望有逃票被查飛經驗的手足分享攻略，例如：黃衫會唔會追？佢見你跑會唔會以身體接觸阻擋或拉扯你？會唔會扯背囊？追既話會追幾遠？會唔會有禁地追唔到，例如商場？

其實走得甩佢係冇辦法證明你有逃票，見黃衫跑唔等於有逃票，佢同你雙方企定定check到你張八達通冇拍或過時或要求你拿出單程票而你拿唔出，先證明到你逃票。

既然逃票唔等於有罪，咁大家可以就算有拍卡都見到黃衫一齊跑，然後跑幾步停低比佢check，因為我地趕時間，咁但係比人叫停地叫一叫又怯，咁咪寧願遲到都比你check囉。

咁一來可以保護真正逃票既人，等佢用唔到「逃走=畏罪」分辨逃票與否，二來如果多人做佢慢慢就可能因人手問題費事追，因為佢地每次出動都最多十人左右。

查左《香港鐵路(西北鐵路)附例》（港鐵附例本身唔包輕鐵部分，呢條先包），結論係如果佢冇同你講「請出示八達通」之類既說話，你跑係冇觸犯港鐵附例。因為一般查飛，佢行到你面前先可能會講句「先生八達通吖唔該」之類啦，但好多時根本係潛台詞，佢唔出聲我地自動拎卡出黎主動拍佢部機，咁即係話，如果佢未同你講叫你拿出八達通，佢係未要求你出示車票，佢提出要求前，你跑，根本唔算違反佢要求。我地跑係因為住屯元天成日都好趕時間，你知啦佢地查完飛上車搞到架鐵遲左開架嘛，輕鐵本身班次又有時好疏，車又慢，搞到約人出街成日遲到。咁我趕時間咪跑囉，咁佢喝住我，咁咪唔跑囉。

請大家多啲搭輕鐵時落車練習跑步，就唔會成日比輕鐵搞到遲到！！

source，剩係睇highlight左既就得，總之冇話不可以跑：
《香港鐵路(西北鐵路)附例》：
6.車票的出示和附加費
(1)所有車票均屬公司財產，須隨時應人員的要求在任何巴士或鐵路列車上出示。
(2)任何人拒絕或沒有繳付適當車費，或拒絕或沒有出示其車票，即有責任繳付附加費。
9.無票或持過期或不適當車票乘搭車輛
(1)任何人(不足3歲的人除外)如在下述情況下乘搭或企圖乘搭任何巴士或西北鐵路車輛，即視作沒有繳付車費，並有責任向公司繳付附加費 ——
.........
(2)就第(1)款而言 ——
(c)在任何巴士或西北鐵路車輛上的人，其後如離開或企圖離開該巴士或西北鐵路車輛或鐵路處所，則在無相反證明下，即須推定為已在鐵路乘搭列車；

22.妨擾
(1)任何人在鐵路處所內，不論何時 ——
(e)阻礙、妨礙人員履行職責，或在人員履行職責時分散其注意力。
(2)儘管有第40條的規定，任何人違反第(1)款，須就公司或其他人的任何財物所造成的損害而對公司承擔法律責任。
39.將人移離鐵路
(1)如任何人在鐵路處所的任何部分之內或之上被人員合理地懷疑觸犯或企圖觸犯本附例，則在該人員提出要求時，該人須 ——
(a)向該人員提供其姓名及地址及其電話號碼(如有的話)的真實和正確詳情，並出示該等詳情的證明以供查閱；及
(b)向該人員出示身分證明以供查閱。
(2)任何人員在行使第(1)款賦予的權力時，須在行使該等權力前出示公司發出的授權證明。
(3)任何人在根據第(1)款被要求提供資料時，不得故意提供虛假資料。
(4)任何人員有權將他合理地懷疑已觸犯或正企圖違犯本附例的任何人移離鐵路處所(如有需要可使用合理武力)。凡違犯事項是本附例所訂的罪行，在不損害按照本附例施加的任何處罰或附加費的原則下，該人員有權扣留該人，直至交由警務人員羈押以便依法處理為止。

我都係嗰句
除非車上斷正
如果唔係, 跑啦

唔跑走捉到係咁罰 跑完捉番又係咁罰 跑呀手足

斷正都唔洗驚,扮冷靜,等落車即跑

仲要而家咁撚多入站機比黨鐵自己拆左/封左

捉到之後大條道理話部機壞撚左呀

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

自從港黨鐵比人搞之後冇見過輕鐵查飛狗 係我時運高定點

個個都唔知有咩行動

對唔對得住烈士同被捕手足

星期五 獅子山之路 7:30 樂富

星期六 天水圍親子遊行 2:30 天秀公園

星期日 金鐘民陣遊行 2:30 東角道

幫手做文宣同連儂牆

無拍成個禮拜

全月通坐輕鐵，都唔拍出入閘

如果我有嘟卡 我一定屌撚完佢地一獲先比佢地查

你老母個臭閪 封撚曬D售票機我點撚樣買飛呀 你咁撚驚人爆你機 你個個站搵人去睇撚住丫麻 你估個撚個都有八達通架

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

有日真係唔小心本能咁拍左卡

冇拍卡

趕時間 跑走 唔駛查

雖然都係有啲怯但呢排都無拍卡

車入面點跑